<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"> 
<head> 
<meta HTTP-EQUIV="Content-Type" CONTENT="text/html; charset=utf-8" /> 
<title>国内自由行-补充条款 </title> 
<style TYPE="text/css"> 
	body{font-family: SimSun;}
	* {margin:0;padding:0;}
	.txt-hetong {color:#666;width:635px;margin:10px auto;font:12px/1.5 arial,SimSun;}
	.detail_txt{text-align:left; line-height:22px; margin-bottom:36px;}
	.txt-hetong h1 {text-align:center;font:700 18px/2 SimSun;color:#000;}
	
	.txt-hetong h2 {text-align:center;font:700 16px/2 SimSun;color:#000;margin-top:10px;}
	.txt-hetong h3{text-align:left;font:700 14px/2 SimSun;color:#000;margin-top:10px;}
	.txt-hetong h4{text-align:left;font:700 12px/2 SimSun;color:#333;margin-top:10px; letter-spacing:-0.5px;}
	p{margin:9px 0; text-indent:24px;}
 </style> 
 </head> 

<body> 
<div class="txt-hetong buchongbox" > 
	<div class="detail_txt">
	<h3>双方约定以下补充条款：</h3>
        <h4>特别备注：本合同约定若与旅游法强行性规定冲突的,以旅游法规定为准 。</h4>
	<h4>此合同签订产品为自由行产品---即由旅游者完全自主选择和安排旅游活动，且全程没有导游陪同的一种旅游形式。（产品所列行程为推荐行程，仅为给游客参考使用，并不代表乙方为甲方安排行程。）</h4>
	
<p>1．签约人代理其他旅游者签约的或者签约人与旅游者（出游人）不一致的，签约人保证已得到全体旅游者的授权签署本合同（包括附件、补充协议），并保证将上述材料约定事项向全体旅游者做出必要说明（特别是本合同涉及“协议条款”、“补充条款”等相关的内容），如签约人未履行上述义务或因没有代理权限导致旅游者与 旅行社发生纠纷的，由签约人承担全部赔偿责任。</p>
<p>2．旅游者同意按照旅行社提供的推荐行程签约，实际航班、车次以《出行通知书》的内容为准。《补充条款》和《出行通知书》及所附《重要提示》作为本合同附件。如有变化， 旅行社需及时用传真、短信、电话或电子邮件方式告知旅游者，旅游者应准时到达集合地点。</p>
<p>3. “旅游有风险”，建议旅游者根据个人意愿和需要自行投保个人旅游意外保险。根据保险公司的规定，未成年人、成年人、老年人承保、赔付保险金额是不同的，其中未成年人、老年人保险赔付金额会比保单中载明的保险金额低一定比例，敬请留意。对于高风险娱乐项目，旅行社再次特别提醒，务必充分考虑自身身体条件谨慎参加，并强烈建议旅游者投保高风险意外险种。</p>
<p>4. 旅游者参加高原地区旅游或风险旅游项目（包括但不限于：游泳、浮潜、冲浪、漂流等水上活动以及骑马、攀岩、登山等高风险的活动）或患有不宜出行旅游的病情（包括但不限于：恶性肿瘤、心血管病、高血压、呼吸系统疾病、癫痫、怀孕、精神疾病、身体残疾、糖尿病、传染性疾病、慢性疾病健康受损），建议在报名前自行前往医疗机构体检或自行咨询医院专业医生意见，以确保自身身体条件能够完成本次旅游活动，如自身身体条件不适宜出游而参加旅游活动的，在行程中因自身身体条件引发的疾病或其他损害由旅游者本人承担相关责任；旅游者如系60岁以上（含60岁）人员出游的，本人需充分考虑自身健康状况能够完成本次旅游活动，谨慎出游，建议要有亲友陪同出游，如因旅游者自身身体原因引发疾病或其他损害由旅游者本人承担相关责任。<br/>
      上述内容作为乙方给予旅游者的重要出游安全提示，如旅游者仍坚持参加旅游活动，由此造成任何人身意外及不良后果将由旅游者本人承担全部责任。为了获得更为全面的保障，乙方强烈建议旅游者出游时根据个人意愿和需要自行投保人身意外伤害保险等个人险种。</p>
<p>5. 不可抗力是指不能预见、不能避免并不能克服的客观情况。不可抗力、意外事件等不可归责于旅行社的客观原因包括但不限于，恶劣天气、自然灾害、战争、罢工、骚乱、飞机故障、航班保护、恐怖事件、政府行为、公共卫生事件等客观原因，造成旅游行程安排的交通服务延误、景区临时关闭、宾馆饭店临时被征用、出境管制、边境关闭、目的地入境政策临时变更、我国政府机构发布橙色及以上旅游预警信息等，均会导致旅游目的无法实现，旅行社不承担违约责任。</p>
<p>6．游览、观光过程中应谨慎拍照、摄像，在拍照、摄像时应注意往来车辆、所处位置进行拍照、摄像是否有危险或是否有禁拍标志，切忌在可能有危险或设有危险标志的地方停留。</p>
<p>7．在自行安排活动期间，旅游者应在自己能够控制风险的范围内活动，旅游者应选择自己能够控制风险的活动项目，并对自己的安全负责。旅游期间或自行安排活动期间请注意人身和财产安全。旅游者因违约、自身过错、自行安排活动期间内的行为或自身疾病引起的人身、财产损失由其自行承担；由此给旅行社或其他服务提供方造成损失的，旅游者应当承担赔偿责任。为了获得更为全面的保障，乙方强烈建议旅游者出游时根据个人意愿和需要自行投保人身意外伤害保险等个人险种。</p>
<p>8. 由于第三方侵害等不可归责于旅行社的原因导致旅游者人身、财产权益受到损害的，旅行社除履行协助义务外，旅行社不承担赔偿责任，赔偿责任由侵权第三方承担。</p>
<p>9．甲方在接受委托事项期间，向服务方（如航空公司、酒店、景区等）提出遭受人身、财产损失的或有关服务质量的投诉，乙方可以协助处理，但乙方不承担赔偿责任；因乙方原因导致代办服务内容如航班、酒店等需要调整，乙方承诺将本着诚信原则为甲方更换同等标准的服务项目，保证在出发前，及时将更改后的服务项目交由甲方确认。</p>
<p>10．请在付款前详细阅读《国内旅游合同》的内容和了解《协议条款》，以维护自身的合法权利和履行参团义务。${supplierName}一旦阅读并接受合同条款，同时得到乙方的资源确认及甲方付款成功时，则此旅游合同生效。</p>
<p>11．香港、澳门和台湾居民在中国大陆旅游期间，请务必携带由相关政府签发的有效通行证件，因个人证件问题造成旅游者无法正常登机、入住酒店等情况，由旅游者本人承担全部责任。</p>
<p>12. 酒店凭有效身份证件名字入住。酒店正常入住时间14：00，退房时间为12：00，若提前入住或延迟退房，需甲方自行与酒店协商，若产生费用，由甲方自理。</p>
<p>13. 甲方在消费产品过程中如有不满意之时，不得以滞留当地、拒绝登机（车、船）、拒绝入住等方式故意拖延、扩大损失、擅自取消行程等处理方法，由此造成的所有损失由甲方承担。</p>
<p>14. 赠送项目仅作为额外增值服务，不享有退换、折价等权利，另有规定的除外。</p>
<p>15. 上海驴妈妈兴旅国际旅行社有限公司</p>
<p>旅行社经营许可证编号：L-SH-CJ00056 </p>
<p>16. 上海市旅游局质量监督所电话：021-64393615 ；成都市旅游局旅游投诉电话 028-96927；广州市旅游局旅游投诉电话 020-86666666；北京市旅游局旅游服务投诉电话 010-12301。</p>
<p>${addition}</p> 
    </div>
</div>
</body>
</html> 
