<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"> 
<head> 
<meta HTTP-EQUIV="Content-Type" CONTENT="text/html; charset=utf-8" /> 
<title>出境跟团游-补充条款 </title> 
<style TYPE="text/css"> 
	body{font-family: SimSun;}
	* {margin:0;padding:0;}
	.txt-hetong {color:#666;width:635px;margin:10px auto;font:12px/1.5 arial,SimSun;}
	.detail_txt{text-align:left; line-height:22px; margin-bottom:36px;}
	.txt-hetong h1 {text-align:center;font:700 18px/2 SimSun;color:#000;}
	
	.txt-hetong h2 {text-align:center;font:700 16px/2 SimSun;color:#000;margin-top:10px;}
	.txt-hetong h3{text-align:left;font:700 14px/2 SimSun;color:#000;margin-top:10px;}
	.txt-hetong h4{text-align:left;font:700 12px/2 SimSun;color:#333;margin-top:10px; letter-spacing:-0.5px;}
	p{margin:9px 0; text-indent:24px;}
	.all-line {font-style:normal; display:inline-block;border-bottom:1px solid #666;padding:0 5px;margin:0 5px; color:#000;}
	.width120{width:120px;}
 </style> 
 </head> 

<body> 
<div class="txt-hetong buchongbox" > 
	<div class="detail_txt">
	<h3>双方约定以下补充条款：</h3>
	
	<p>1. 签约人代理其他旅游者签约的或者签约人与旅游者（出游人）不一致的，签约人保证已得到全体旅游者的授权签署本合同（包括附件、补充协议），并保证将上述材 料约定事项向全体旅游者做出必要说明（特别是本合同涉及"温馨提醒"、"补充条款"等相关的内容），如签约人未履行上述义务或因没有代理权限导致旅游者与 旅行社发生纠纷的，由签约人承担全部赔偿责任。</p>
	<p>2．旅游者同意按照旅行社提供的参考行程签约，实际航班、车次以行前说明会或出团通知书的行程为准。《补充条款》、《出团通知》及所附《行程单》、《健康证明》、《孕妇出游须知及健康申明》作为本合同附件。如有变化， 旅行社需及时用传真、短信、电话或电子邮件方式告知旅游者，旅游者应准时到达集合地点。 </p>
	<p>3．"旅游有风险"。建议旅游者根据个人意愿和需要自行投保个人旅游意外保险。根据保险公司的规定，未成年人、成年人、老年人承保、赔付保险金额是不同的，其中未成年人、老年 人保险赔付金额会比保单中载明的保险金额低一定比例，敬请留意。对于高风险娱乐项目，旅行社再次特别提醒，建议旅游者投保高风险意外险种。</p>
	<p>4．团费：含签证费(签证自理除外)、游程中规定的用餐、住宿费、国际交通费、游览用车、景点第一门票、导游服务。其中护照及签证为旅游者个人证件，如因个人证件问题造成旅游者无法正常出入境的，由旅游者本人承担全部责任。由于旅游者提供的签证材料不真实等原因造成拒签，产生的费用一并由旅游者本人承担。如因乙方为旅游者办理签证的问题，造成旅游者无法正常出入境的由乙方承担相应的责任。若签证是乙方为旅游者办理，签证中含有乙方的资金和信誉担保，旅游者必须保证将如期前往目的地旅游，否则乙方有权注销该签证。</p>
	<p>5．产品中描述的旅游行程安排可能因不可抗力等不可归责于旅行社的客观原因进行调整或者变更。在旅游行程中，当发生不可抗力、危及旅游者人身、财产安全，或者非旅行社责任造成的意外情形，旅行社不得不调整或者变更旅游合同约定的行程安排时,可以调整或变更行程安排，但是应当在事前向旅游者做出说明；确因客观情况无法在事前说明的，应当在事后做出说明。导致本次团队旅游行程变更或取消的，产生的损失费用旅行社不承担任何责任，因此增加的旅游费用由旅游者承担，因此减少的旅游费用退还旅游者。</p>
	<p>6．不可抗力是指不能预见、不能避免并不能克服的客观情况。不可抗力等不可归责于旅行社的客观原因包括但不限于，恶劣天气、自然灾害、战争、罢工、骚乱、恐怖事件、政府行为、公共卫生事件等客观原因，造成旅游行程安排的交通服务延误、景区临时关闭、宾馆饭店临时被征用、出境管制、边境关闭、目的地入境政策临时变更、我国政府机构发布橙色及以上旅游预警信息等，均会导致旅游目的无法实现，旅行社不承担违约责任。</p>
	<p>7．目前因我国出境游为团队形式出游，若人数不足成团人数，乙方可有权取消发团并退还所付金额，合同自动终止。若需改期或拼团则另行通知。对于违约责任，旅游者和旅行社已有约定的，从其约定承担，没有约定的，按照国家相关法律法规承担。</p>
	<p>8．请在付款前详细阅读《出境旅游示范合同特别告知》的内容和了解《协议条款》，以维护自身的合法权利和履行参团义务。${supplierName} 一旦阅读并接受合同条款，同时得到乙方的资源确认及付款成功时，则此旅游合同生效。</p>
	<p>9．旅游者同意向乙方支付出境旅游保证金，若旅游者擅自离团、不按旅游行程出入境或滞留不归时，自愿将该保证金作为违约金全部用于赔偿乙方外事信誉和经济损失；旅游者按时随团出入境的，乙方将保证金在回团后一次性无息全额退还旅游者。</p>
	<p>10．旅游者参加高原地区旅游或风险旅游项目（包括但不限于：游泳、浮潜、冲浪、漂流等水上活动以及骑马、攀岩、登山等高风险的活动）或患有不宜出行旅游的病情（包括但 不限于：恶性肿瘤、心血管病、高血压、呼吸系统疾病、癫痫、怀孕、精神疾病、身体残疾、糖尿病、传染性疾病、慢性疾病健康受损），须在报名前自行前往医疗机构体检后，确保自身身体条件能够完成本次旅游活动，并向乙方提供体检报告副本；旅游者须保证提供的身体健康状况真实，如隐瞒由本人承担全部责任；旅游者如系 70岁以上（含70岁）参加旅游，应有亲属同意，且非单人出行，同时在出行前如实填写并提交《身体健康申报表》；乙方已经给予旅游者出游安全提示（乙方已经提示并劝阻，但旅游者仍坚持参加旅游活动，由此造成任何人身意外及不良后果将由旅游者本人全部承担）。</p>
	<p>11．在自行安排活动期间，旅游者应在自己能够控制风险的范围内活动，旅游者应选择自己能够控制风险的活动项目，并对自己的安全负责。旅游期间或自行安排活动期间请注意人身和财产安全。旅游者因违约、自身过错、自行安排活动期间内的行为或自身疾病引起的人身、财产损失由其自行承担；由此给旅行社造成损失的，旅游者应当承担赔偿责任。旅游者应确保自身身体条件适合外出旅游度假。如旅游者为孕妇或有心脏病、高血压、呼吸系统疾病等病史，请在征得医院专业医生同意后预订旅游产品。由于游客自身原因或其他方原因发生意外由游客自行负责，为了获得更为全面的保障，乙方建议旅游者出游时根据个人意愿和需要自行投保个人险种。</p>
	<p>12．凡持非中国护照的旅游者或自备签证的旅游者：应自行办理本次旅游签证和再次回中国内地大陆的签证。如因签证问题造成出入境受阻，由旅游者承担相关责任，旅行社仅予以协助。</p>
	<p>13．旅游者有义务按领馆要求于规定时间地点前往领馆进行签证面试，以及旅游回国后按领馆要求履行消签义务（如需面试消签，因此发生的所有费用由旅游者自行承担）。</p>
	<p>14. 赠送项目仅作为额外增值服务，不享有退换、折价等权利，另有规定的除外。</p>
	
	<p>15．上海驴妈妈兴旅国际旅行社有限公司</p> 
	<p>国际旅行社业务许可证编号： L-SH-CJ00056</p> 
	<p>经营范围：入境旅游业务，国内旅游业务，出境旅游业务，国际航线或者香港、澳门、台湾地区航线的航空客运销售代理业务，国内航线除香港、澳门、台湾地区航线外的航空客运销售代理业务，销售旅游用品、工艺品，从事旅游领域内的技术咨询、技术开发，会务服务，展览展示服务。</p>
	<p>上海市旅游局质量监督所电话：021-64393615</p>
	<p>${addition}</p>
    </div>
</div>
</body> 
</html> 
